# linux 下 git 的升级或安装

1. 执行命令：安装组件

```shell
 $ sudo yum install curl-devel expat-devel gettext-devel \
    openssl-devel zlib-devel
```

2. 卸载旧版本git：

```shell
yum remove git
```

3. 下载git：

```shell
wget https://github.com/git/git/archive/v2.24.0.tar.gz(自行指定版本)
```

4.  解压：

```shell
$ tar -zxf git-2.24.0.tar.gz
```

5. 进入解压后的git安装目录：

```shell
$ cd git-2.24.0
```

6. 编译：

```shell
make prefix=/usr/local/git all
```

7. 安装：

```shell
make prefix=/usr/local/git install
```

8. 编辑环境变量配置（给到所有用户）：

```shell
vim /etc/profile
```

9. profile文件末尾追加：

```shell
export PATH=$PATH:/usr/local/git/bin
```

10. 刷新配置：

```shell
source /etc/profile
```

11. 查看版本：

```shell
git —version
```



[更新过程中的问题及解决方法](https://blog.csdn.net/woniu211111/article/details/54613956)